上班台 ［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 見完工又見公司出廣告代表啲咩？

舊片重溫，公司內部海外調職

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約五六日，太早推會喺隊頭推到去隊尾

成人台shopping 野就去我IG: @fongcheunghr as well~

我雖勢弱言輕，決不虛作無聲

職能介紹: 記者傳媒

方丈

點解呢啲POST 都可以嘈交

留名

方丈，想問下本身心口同背脊有紋身，公司要body check的話會唔會有啲麻煩

LM

第一份CV打錯咗啲聯絡資料
隔日先發現 即刻重send
會唔會俾人blacklist
好想入呢間公司
如果之後佢再請人 我換過第二個email
重新執過CV個樣去apply 得唔得？

Hi方丈
Mnc 啱啱俾左offer我，多謝你之前既意見
想問仲問唔問依家個老細俾reference letter好？

1. 條友玻璃心 - 話我用粗口鬧佢
2. 條友理解能力有問題 - 屈我有跣人一獲

冇事嘅
醫生唔會理

吓又係你呀
放下啦第二個post啦
我都費事再提

邊個玻璃心，有目共睹

有人想繼續鬧
本來都想了事，唔再提㗎
我亦都繼續奉陪

點解呢
就係因為我fresh問方丈問題
有人代答，又話人fresh又小學雞

我今個post都諗住算㗎啦唔提
但係有人仲要單單打打

女人唔得罪得，無得上位既中女更加唔得罪得

其實我唔知咩事，只係有追開方丈既post

專登去番上一個post睇下發生左咩事

哈哈
如果有個叫淋病既reply你，你小心d 啦

其實一開始好少事
Fresh 問方丈問題，但俾某人屌問on9野，再屌埋fresh同小學雞
大佬fresh就係唔識先問姐
乜依家問問題都要高質先問得

Fg想問公司如果benefits寫有double pay
其實係咪姐係年尾有bonus
我寫expected salary應該要寫$ — X13 months咁樣？
謝方丈

你唔係話上一份工係mnc 做咩

係呀
但double pay同bonus係兩樣野黎架
double pay係年尾比多一個月糧你
bonus出既月份同金額就間間都唔同
好多都唔足一個月糧, 有d又會一年分兩次出咁
同埋bonus多數都係discretionary, 寫左都唔一定有

我想下份做番mnc，依家仲fresh，做緊mnc
所以問方丈有mnc經驗，再apply其他mnc，會唔會加分

明眼人都知邊個先係有問題嗰個
默默祝福下佢算啦

lm

祝福下佢

面試搵工難過搵男朋友

Btw 你拮左我舊肉呢句幾有創意

你睇左post未啊

睇左啦 我上個post都係到

double pay = guarantee 13-month 糧
discretionary bonus唔一定有
有啲bonus可以多到有幾個月
亦都可以少過一個月 甚至冇

通常加左discretionary就俾公司戴哂頭盔 可以俾亦可以唔俾

要由頭睇 佢屈鳩我跣人囉頂佢

其實兩邊都有做得唔好嘅地方

而家咁既時勢bonus都係當冇架la

有份工已經拜得神落

嗱你話自己有好多個level既
好難唔令人誤會

真係要由頭睇
睇下點解有人無啦啦起駡戰講粗口鬧人fresh鬧人淨睇brand name

去到今個post
我都諗住算，問下方丈其他野
係邊個又拎番出嚟講？似係有人仲玻璃心未放下
有眼見啦喱d

我都唔想咁煩，但有人攻擊，還擊都好正常掛

唔該晒

方丈方丈 我上上星期係fb sd左CV俾你，但未收到你回覆

你唔好咁講啦，佢覺得自己無錯㗎
一陣淋病追擊埋你

其實睇公司規模有乜錯
每個人要既野唔同
一味話人唔啱話人錯做乜姐

唔該晒
另加一句如果係咁
其實employer 係咪都expect candidate自貶身價
例如我想18k*12month就改17k*13month
定係double pay真係一個benefit 可以照寫18k*13

不過正常轉工點都要叫高d既
我自己expected好少寫埋x13
如果上一份工有double pay
我會除返開12睇下monthly實際有幾多再用呢個數做ground去叫價算

問問方丈，今年30 FG 速大商科畢業。
重新讀返書之前果幾年全部都係政府部門既工（外判/NCSC）。如果見工問我會唔會繼續考政府工同埋有無心發展，點拆？
謝謝方丈

搵左兩個禮拜，今日都有電話打嚟
又係問幾句又話睇下點先再搵我

方丈你好，我係有聽你講話海量send CV既FG小薯
啱啱有一個interview係上星期二apply既工，睇翻自己個JobsDB，見到呢個星期apply既工大多都係received，想請問方丈HR大概要幾耐時間先睇到我個申請？

慢慢搵la
依d自己急起來都冇用
快搵到又唔一定啱做

公司有得直接用email開個cv來睇
個status唔一定會轉做viewed
幾日冇call back都應該

好驚好似之前咁要搵成10個月先搵到新工
人工過左20K發覺好難搵

呢個問題既答案問你公司HR應該最快，而又正確

Hi 方丈
interview 幾日後hr 問我攞工作證明，但我仲追緊舊公司俾，暫時俾唔到hr
咁會唔會考慮其他candidates 先?

你當場有冇話自己係準時?
如果唔係差好多, 有時遲少少都未必有太大影響 (當然最好唔好啦)

呢兩個星期大家電話係咪多左?

方丈我今日正式簽左個contract, 下下星期一返工
可唔可以講多少少agent contract有咩要注意?

如果cv expected salary寫少咗 , interview有冇機會嗌高返多少少?

好感動

之前嗰一兩個月勁灰
今個星期突然有幾個interview
可能大家真係開始復工

13個月糧其實係唔係即係等於bouns?

你好

如冇其他係手, 試左先啦~

我都唔知 不如問點解哩啲post 都可以個個Reply 一個負評

唔會, 唔show 俾客見到就得

都唔會既, 7 啲姐
可以試換email , 但你唔會因 wrong contact 被screen 走唔等於你本身個exp match 架~

之前係做咩~?

其實寫都唔係問題, 好過空白一年
你有得見即係唔係CV 出問題而係interview 出事
你有冇話係見開啲咩工?

問問有冇, 有就梗係拎左先就諗, 好先交

我怕佢之前有啲sales admin/ mkt admin 個啲, 可能OPS 更啱

唔該囇方丈

不招人妒是庸才。

有Hater證明方丈有料。

係, 2 個都係~
年尾/ 四月, 要看你公司點計financial year

出一個月, 係第一年都要pro-rata, 未過proba多數會冇

你咁講好正

都唔係既.... 最少搵工明買明賣, 唔洗講心

我錯左其實, 係我拮左你舊肉 先啱, 對偶問題

唔一定, 但係唔夠一個月就好likely

唔係的, 由佢就得了.

有新offer 係開心事

我改到星期三晚, 你last msg in 係幾時, 係咪推左?

唔會唔會, 唔好減價過
最少寫平手 (negotiable)

多謝曬方丈

就係因為唔想一世做政府, 想上位想develop , 先讀degree~

SL冇問題, 但係唔好太多, 所以新工唔係肯定好過而家就唔好去見

唔洗, 寫expectation 即可

你個電話對話係點架?

大約一星期內會看到

問我notice period, expected salary, 而家份工做d乜
有需要再打俾我

正常唔會有~ depends on 公司有幾好~

有全名就得, 咁你份CV 唔好放英文名~

唔洗怕, 多數唔洗咁耐的, 有冇見埋啲part time/ temp job 啊

正確

未會咁快, 看你要幾耐

唔洗喎, 你個陣有冇話返俾佢知係HR 錯?

遲下會，距離10月底仲有時間

但20K嘅工係咪真係咁難搵
利申做開CS，event呢d

salary >= title , FG 最好就係做asst/ AO

慢慢等啦~ 係要有就會黎搵你, 搵住下份先啦

最主要係看返contract period, beneit 同notice

出offer個先改, fill application form 先改

而家有咪好~~加油返新工啦~

唔同, 13 個fixed, bonus 係唔定

都可以既, 結案陳詞姐

我30/8 sd, 5/9(Sat)推左一次

睇左了, 1年約, 12日AL
仲有第13個月不過要完約先俾
返1-5 放紅日

不過請1日SL係冇錢的

Thx for sharing

仲少咗
成個月先得一次interview
已經唔知仲可以點揾到工

正常愈高ranking愈少位
仲要而家咁嘅時勢

fg唔會一入就俾am你做
就算真mt都要做左兩三年先升到上去

做sales囉

我只係覺得佢好長情, 默默追post

有冇睇過我啲片

咁即係可能job content 唔中/ 人工唔啱

event 係, 因為而家都唔多event

方丈踩親佢條尾

條友夜晚1點幾都逐個回覆負皮

方丈你好,我想問辭職時需唔需要主動問拎reference letter

呢度幫到你

可能佢暗戀方丈你呢。

唔緊要，我俾正評方丈，有圖為証。

不過我無暗戀方丈，只係想跟方丈學野，次次搵工都可以升職加人工。

方丈你好呀好多謝你上次回我
想問下岩岩in左份工個post名係叫私人會所助理
hr講到明要同老闆應酬同有外貌要求 咁其實係咪正當職業黎
入世未深真心唔識分

CS都難
唔知點算

方丈想問Jobsdb shortlisted 但成個禮拜都冇call 係咪正常 之後個post 又open 翻

新手扮熟手簡單蓋飯 - 香蒜醬油蝦飯, 新片到 :

頭盔 : 煮食非專業，個人分享，狗也不食，唔啱睇請移步至更多YouTube 煮食台

Sorry最後諗左好耐都係覺得份工好奇怪應該會直接唔理
原諒我問左個咁on9嘅問題
可以唔洗理我

係咪嗰啲陪訓秘書呀

你的回覆被人留下負皮

我都唔知，一開始都正路係會所助理職責黎
跟住話鋒一轉無啦啦問識唔識飲酒又話要陪老細應酬
不了，安已不

我淨係諗到啲有錢佬喺會所私竇入面啲陪酒妹

Same here

方丈吸引到痴漢跟蹤
唔知佢今晚幾點先負皮我呢

咁可能我都俾人暗戀呢。

in到好灰

方丈你好
我今年fresh grad 啱啱收到offer亦accept咗
想問下有冇乜嘢應該要向HR問清楚
唔該方丈

之前做左1年幾Foodpanda外賣員
應唔應該寫落CV度
唔寫就糸空白期

你可以, 但咁短, 唔得居多

咁即係哩2 日會看到, 唔好再推了~

唔係好理想, 但都算正常

私人原因, 唔講details

有耐性就會有
真係急唔黎, 因為你有問題, 係個市有問題

你都有頭盔
但你係啱的~

最主要係而家無事無幹, 你點會無啦啦resign
啲人都唔flow

客氣話黎, 冇implication 的

都無話唔好, 已經係我個post 既特色

負評既朋友你好

要啊~ 我見到有人用片答左你

過黎, 俾個腦魔抱抱你

唔係跟啦~ 只係牛早過你地出身, 所以早左知姐
冇我, 你地都會識哩啲, 經驗會慢慢累積
我都同你地學野的

多謝你

係咩club?

係*

咁都冇計啦 就係正正常常囉

可能dir 唔得閒, 又唔想拖, 俾HR 見先姐
正常prepare 就好~

係, shortlist 即係bookmark 左, 唔一定會contact

多數都係~

唔洗客氣
有時啲private club, 即係正經真club 都會有請CS, 但好少會話明要靚

頭盔戴啱了

太貴了, 正常哩個價錢都SO, 一定有掂過糧.
如果你冇solid exp, 而家轉, 真係會好好好好好難,
又貴, 人地請你唔起, 要入, 就算你肯萬中
人地都唔敢請你

負左了

唔洗怕, 我地咁多人係到互相back up , 追下post 你會見好多人報喜的
一齊努力啦

哩個應該啱你用

都大, 但係都要keep 住搵

好大可能唔會知的, 佢地主要係想ensure 你地真係有該大學既學位

寫, 好過冇
最少prove 你捱得

CV 最好有
你有exp 15可以的

我都想快啲星期五
我放假

2 樣都啱

葡萄
ph value<1

方丈，岩岩開始返份intern，但唔知點解返既前一日都好緊好大壓力咁，好驚返到去做錯野

緊張*

好好，唔該方丈

其實做錯野係正常的, 就算senior/阿head都會錯, 唔洗驚
最緊要觀察下同事點做, 唔明要問 (但問之前要諗清楚先), 錯左要改就得
冇事的, 加油呀

知道知道

方丈 你好呀
想問下通知期內請病假，公司會唔會批？定要我補返病假嗰日既通知金架？
唔該晒

方丈你好, hr剛打黎約second in, 我覆實佢時間之前問埋佢個salary range會唔會好奇怪

因為我喺jobsdb個expected salary開低左

利申 in緊manager grade既工

你又俾人負評咗

方丈有無d你覺得正嘅resume template?
頭先收到你feedback話個format亂
唔係好知點執先好

真係有出現, 佢都幾有心

方丈你好, Can I send my Cover Letter to u via FB as well?#adore#

方丈，求教。想問問考政府工，advanced diploma等於(ordinary) diploma / higher certifcate嗎? 我知adv dip同higher diploma資歷架構同屬lv. 4; 但政府工唔承認adv dip=hd...
唔該晒!

請問試用期內想請假見工有乜嘢要注意?

肯花時間兼有恆心追post逐個負皮 好有趣

Interview
問你有冇問題話冇係咪死得

方丈你好

1）想問由contract轉 perm 對之後搵工有特別大幫助嗎？
2）如果唔係做過d咩好有value added既job 3個月通知對下一個新僱主黎講係咪一個好抗拒既factor?

未必既
可能中間大家已經傾過好多關於呢個position既內容
而你又有問過問題
同埋你唔會就咁答"冇"架嘛
可以加多兩句話"頭先你都解釋得好清楚"之類

你好方丈
咩都唔識嘅煙腸仔有嘢想問

今日我有去聽審架, 放假又去到的話多數會去

因為你太緊張了, 大家對intern 的expectation 都唔高的~
放鬆啲啦香港人~

冇得唔批的, 如果你有sick cert, 但唔一定有薪, 不過如果大公司, 多數俾埋你算

唔會怪, 但最好係offer stage 先傾

咁都係做啲TA Focus 多既野.
headhunter = sales...

說到心坎了

哩個可能岩你看~

我正返你

長情, 陪左我好多個post

keep 住搵
佢都係keep 緊你warm

答案就係唔好再希望
冇期望冇失望啊

可以的, PT 都好過冇

headhunter = sales
有人會轉到做in house TA 但我自己就唔想請recruitment agency 人

冇, 都係google, 你找個你看得最順眼的就好~

老是常出現

for CV yes why not? just one thing that you may have to wait for some time, say 5-6 days

for cover letters , sorry usually i dont review those as it will be a proofreading thing instead of a cv vetting...

唔洗, 唔爭在個一星期~ 等得個offer 黎都過左~

其實你唔想返, 有咁既能力可以唔R 撈, 你已經可以企硬15
唔洗作大話都得

2-3 星期係真既, 唔係見你一個嘛~

少少, 不過大家都會明點解你要轉

可以, 但到時打過去會好啲

冇, 唔好太密就得

係, 都係客氣話姐

多數係7 日, 你可問返佢拎合約先

[member]摸耳思 有個好重要問題唔記得問
咁我上星期就In左2間公司 一間A一間B啦 黎緊2間都會做2nd in

A：Zoom interview，見Dept Head，大概知job duties咁，
然後黎緊FTF見HR，咁第二次先做呢個Written test同見HR，
面對面果份expected salaxy係未填既，但本來就填低左，
係咪面對面可以開返高d？
因為我而家未係senior level，但佢講到個role係team head要帶人咁，
即係跳左一級，係咪都可以照開20%左右？（expected salary填左10%左右，見今年咁既景況）

B：FTF Interview，見Dept Head，
咁呢間就application form填左10%左右，
黎緊就係見director既，好似唔會見HR，
都係同一個問題，但呢間填左expected salary，應唔應該再改想多d呢？[/member

方丈，想問下 JobsDB 寫住要求candidate寫present + expected salary ,係咪CV 都要寫埋present salary?

1. 唔洗太擔心自己自吹自擂的, 因為個個都會吹大啲, 追女仔話會愛人一生一世, 有幾多個女仔會真係咁Expect

2. 不如你真係報我個online interview 啦, 我都想真係同你in 下睇下有冇咁差

3. 有return offer 即係你都唔差喎

4. HR 係唔應該按電話的, 如果我真係等緊上司Text, OR 有咩一定要看, 我自己team 既protocol 係要同Cand 道歉唔好意思的

係唔啱同唔好既玩法, 相當伏

可以Apply 但機會好低

哩個看看啱唔啱用

有冇intern?

1. 有啲
2. 係, 但哩啲同公司多數有得傾的

6 年唔會, 我下面啲妹妹4-5 年都過28

其實係因為佢benefit 會少啲, 先會叫高啲, 哩個無關ranking

唔洗改, 加Email is okay

佢有佢地逼, 你可以一樣唔Disclose, 咬你唔入的

個個都吹, 你唔吹咪蝕
放心吹就得了

dont think too much, apply 下份~~

咁如果你想留, 早日話俾新個邊知就得~
唔係罕見事

星期一找返同你接洽的HR~

Love u
多謝方丈

請問方丈點解既？

方丈你好

感激方丈你一路以黎既幫助

日日sd都冇call

有d 心急
因為都見佢之前8月頭都出過post
諗住佢好等人用

好想做到方丈口中咁豁達

唔使

公司試用期兩個月
我想轉公司 多唔多HR肯等兩個月去請一個HR
定係賠一個月糧 一個月通知就走 咁都只係白做一個月啫

定係辭定工先

方丈你好，
我合約寫明13個月糧，但未知幾月出
如果我計畫新年前辭職，第13個月糧係咪必須新年前出比我？
如果佢唔出，我係咪有權利追討？

唔想quote太長+我又覆得長, 我下面回覆講

Re#301

1 & 3 我都明呢d問你對將來career path諗法/planning既問題好難答
同埋8成都係吹水多, 講真見你果個都保證唔到下一年佢仲係呢間公司度做啦
我fg第一份工個line manager問我將來5年既career plan係點
我好直接話: 老實講我覺得自己作為FG要講5年計劃有D太長遠
但我好想透過呢兩三年係呢間公司建立好基礎先, 一步一步黎 (大概係咁)
同埋我當時真係有經濟壓力既, 所以都有老實講出黎話屋企人失業
好想快D建立自己既career幫到屋企之類
(咁答未必係最理想答法, 不過對自己黎講唔會話答得太虛)
如果有d問題你冇prep過, 最好講慢少少, 等自己講果陣都有空間去組織下一句

你得一個intern experience係一個改變唔到既事實黎
冇得擔心架, 大把人第一份工之前連intern都冇
我果陣都係冇做過inter得幾份part-time+暑期工
加厚啲自己塊面皮岩架, 起碼你講野比人感覺係有信心, 唔好細聲同口窒

方丈，請問 香港係唔係無任何條例保障員工受職權騷擾?

多謝，我都正返你。

想問如果Hr 覺得有一個人已經表現得幾好都好大機會請，係咪都會繼續見其他candidates 架

方丈 apply左份工要求我個人比較獨立 想問係hr/line manager角度咩叫獨立？有冇啲例子可以解釋下

方丈姐姐，想問下有無講過group in要點

係咪人工問題?
你朋友又唔係同你咁上下exp , 冇得咁比的~

2 份都係, 有offer 再改

可以, 不過我就唔寫多

係, 同你而家做aviation 一樣, 要走, 人人都會明

唔洗改resignation letter, 加個Email 話想用AL 代, thank you 你上司for approving so 就得

你仲未resign?!

咁就蝕了
人人都厚

YES

因為mindset 好唔同, practice 好唔同
識interview 同Sell cand 唔等於識TA

不如話係啲使命感, 服務社會個啲仲好

我唔會要政府個份
因為
1. 做政府喎, 帶銅心喎, 真係開心咩
2. non-renewable
3. 而家個份做得開心, 不如R probation salary review 好過啦~

加油啊, 會有既~

唔會, 見唔啱就一路拖
而家唔會有headcount 係勁急, 個個都慢

有google form

會的, 多數唔諗就會得左
因為從容啲, in 得更好

見你打咁長, 你不如去我IG 啦, 我好想幫你, 但係我估要同你Real time 傾
我覺得反而係你太認真, 唔係太on 9

@fongcheunghr

梗係唔洗啦
32A 玩 tinder 都唔洗係自介寫明的

好多謝巴打

試用期喎, 定通知期?

冇, 你明知佢機係咁, 你唔早幾分鐘.....

你不如問問幾時出啦, 好多時哩啲會講明notice 中/ resigned staff 會冇, Depends on contract

唔係好明咩叫職權搔擾...?

去左先, 學下inv 都好, 見完可能唔同諗法
見到而offer 又真係好好就要

會, 因為貨比貨

可以自己完成一啲task 唔洗人幫, 唔洗人check

冇啊.... 而家都好少Group in

打錯 係通知期

多謝方丈意見
雖然而家間公司講到明4月先會review人工，過probation唔會review ，但我都覺得依家依度值得我留低

今日星期六呀

方丈想請教下HR近年趨勢係點，可以點擺脫傳統recruitment training 計糧 搞活動 等等嘅職能

唔係呀 我星期五朝早問佢無覆

見你話今日
等多陣啦, 方丈講過一般hiring process都要兩星期左右
真係要in埋其他candidate
正常最後唔得agent都會交代既
當然有例外既但都係見完3日姐

因為我星期三有問agent大約幾時會有答覆
佢話likely to be friday所以灰左

方丈 啱啱我收到offer 人工就同我預計一樣 不過有幾個問題想聽下你意見

1. 有朋友喺呢一間公司度返工，佢話老闆成日炒人，見你唔順眼就炒，或者犯咗少少錯都會炒，所以公司turnover rate好高。

2. 公司福利麻麻，得11日al，而且冇sl，請假就硬食np pay。

呢個background，你建唔建議我take Offer？

利申: 失業9個月 暫時冇其他offer

閪工
同埋冇SL唔係違法咩？

我都奇怪 不過呢間公司係一間上市美容公司 背後有法律團隊幫佢處理呢啲問題

如果未簽約可唔可以即走？

你好方丈 想問下如果申請方法係send cv 去hr email 嘅話 封email 直接寫埋cover letter 嘅嘢落去再attach cv 定點？唔該曬

方丈怕唔怕俾公司知自己係黃絲？

好多人有誤解
4日或以上比4/5 就唔犯法

Full Paid 嗰啲全部都係Compaby Benefit

其實市道唔好, 你可以試下問佢俾唔俾你早走先, 因為有時佢會覺留得到你個人, 留唔到你個心, 會早放你都唔定

同埋仲有大假, 唔一定要賠足一個月的

咁就啱了, keep going 啊

unless 個HD 好相關, 否則單寫bachelor & master will be okay~ 問到再算

冇其他就要
我都in 到似吹水架喎

你2 個月?

咁咪係囉~ 我就一向係政府淡友...

多謝 因為唔想賠糧 一日賠900
搵唔到就做住part-time先

你星期二先in 完, 唔好咁chur 啦, 俾啲時間空間人做下野啦...

你chur agent 就得, 唔好搞到公司, 多數2 星期左右都係合理時間段

唔請未必會通知, 看間間公司practice, 唔關ranking 事

...? 唔明

有得走, 梗係走, 點解唔過去做?
你可以問, 但我覺得機會微

哩啲都可以outsource 既, 如果真係好唔想要, 但我prefer 公司入面有人做哩啲

你可以打

Company Big (Secondment by Subsi Small)
Officer 123

咁你請左假先, 批左就resign

resign letter就唔洗改, 寫個啱既日子

你封信都未出...我見你話更正以為出左

one piece 好啲~

1. A 公司名好, 但係你中唔中意佢做既野先? 轉工易, 都係要轉去啲對你黎講desirable 既工架嘛, e.g. A 公司好有名, 但做mkt, 但你好憎做mkt, 再易轉工, 都唔係好工

2. 唔會blacklist 但之後你再apply 會俾人問

咁會係A, 因為B 你suppose 已經有好好exposure

同埋人工呢, title 呢?

唔洗怕喎~ 好多人IG 搵我吹水

1. title ok or not?
2. 咁你朋友有冇俾人炒? 如果冇, 即係有exception~
3. 你空白左咁多個月, 人工ok 就去啦, nth to lose

可以啊, 但係哩個諗稿好花時間
因為太多variation

法例係話, 4 日連續既先會有pay, 仲要你做夠年資儲到先有

要看你而家under/ overpaid/ justly paid....同埋轉工有冇升職

多數10-15%

唔一定得, 因為口頭合約都有效

係, 用cover letter做email content 可以的~

Title ok，我朋友都冇俾人炒，但hr/mkt就經常大換血。

但唯一concern就係呢間公司雖然好大，但好亂，福利又唔好 (eg sick leave就算有醫生紙都no paid，硬食al) 方丈你點睇呢樣嘢？

唔怕, 我成條team 都黃
其實我係外資, 講diversity, 講freedom ,privacy, 相對無咁risky...正如我都搞我啲藍同事

你好~
1. sick leave
2. 唔相關就唔好講, 唔會知的

咁正，點搞佢地好想知

咁講, 如果寫得好靚, 都幾impressive.
不過醜都冇問題
同埋而家system/ e form 多... 見唔到的

搵到先走啦, 有得R 的

冇, 最好一定係call sick

我只問一樣...
你有幾多空間俾你挑揀...

唔係空白得耐就冇自由, 但係都係cost vs benefit, 你take, 再短時間走先算, 反正你未有其他, 你其實冇咩輸的

冇搞<-- 打錯字, 爭好多
係工作上, 要盡量中立, I disapprove of what you say, but I will defend to the death your right to say it

係嘅，我真係唔可以再咁揀擇，做住睇吓咩環境先，最多咪騎牛搵馬。多謝方丈意見

想問下grad左剩係番過兩份工
上份工因為half-pay辭左番得半年
而家呢份5月到而家 但發現唔係幾岩做
搵工寫唔寫埋呢份落cv好

好

如果外國普通大學畢業，會唔會check邊個網站嘅排名?

加油啊 未嘗唔係一個挑戰黎 點係哩到留預長既時間

如同下一份相關就寫

可以啊 打返去啦

唔關事
一個月係正常

係 同埋有冇受傷

失戀都係
仲掛住條仆街多數都係因為未遇到下個心動對象

唔會
但in general 會覺得冇8大咁好

而家係工揀人啊細路
做住先 邊做邊搵

新片：自我介紹進階範例及解說

重溫：見完工問咩問題好

點搞鳩班冇腦藍屍？

竟然係咁 以前聽講話會覺得所有英美大學都勁

打錯字 係正如我無搞佢地
不過執到正一正按章做就梗架啦

唔會啦
太多top up系列，已經冇哩一樣野了

有冇藍屍搣公司文宣俾人周到

除非係啲好出名的大學

無 唔敢
我就貼係枱面 夠膽入我房摵
我地討論下去Hr位睇confi文件算唔算breach of policy

有公家notice board 實有人貼文宣
唔知cctv睇唔睇到有人搣呢

無哩啲board lol

ok

唔問真係唔知 果然係奴工法 鼓勵人病都照返工

樓主

公開試分緊唔緊要 做左幾年野之後仲有無人睇

如果靚女 AL 2A會考27分
大公司MT 出身
會唔會真係好幫到搵工

空白期被問咁耐都未搵到工咩？
應該點答得大體啲

Hello方丈，我上星期三send左cv俾你，今日再推左一次，想你幫手俾下意見🙏🏻

方丈方丈～
我上星期四fb inbox咗啲問題問你
如果純問問題係fb定ig問會好啲？

疫情問題

方丈方丈，出黎做左3年野左右，想轉工，搵左大半年都無消息，cv無落expected salary大唔大影響？
以前一路cv都無落exp salary，但一樣好快收到hr call，個陣就經驗尚淺啲

方丈你係咪有兩個Account？
平時會唔會用第二個ac係連登留言？

係香港 , 係冇野阻到人返工的

做左2 , 3 年野就少人看, 連GPA 都唔看
但係你話成績好, 始終都會有啲幫助
你個case, 靚女, 大公司MT 位, 即係佢本身都差, 咁梗有用啦

唔係, standard 結語黎
不過找下份, 搵住等啦

如果interview 夠professional, 你係唔會知的
我地就係要做到令個個都覺得被respect/ 各有各自既worth... 咁你點拆得穿
只可以話, 短到15分鐘以下, 好似對你冇興趣就90% fail

可以啊, 點解唔放~

哩到你可以參考下~

唔一定係我地覺得最好~ 多數係line 覺得最好, 但係我地未傾都唔會知, 見到啲cand 好心急咁, 我地都只可以話, 見埋先/ 傾埋先, 因為真係未知

你推得太早了, 我看到星期二晚... 你唔推就今日到你....

你不如寫
Banking Associate (BTP)

IG 係只談風月, 唔講工作的... 唔suppose 係打尖隊黎....
你星期四入, 應該今日聽日會改到, (provided that 你冇推post)

正解~

懶得send 俾你
同埋怕你拎份contract 去bidding, 同舊公司fight counter offer

唔喜歡你個名........
而家市係靜啲, 慢係正常
但最好放返expected, 因為唔放, 人地點知請唔請得你起

唔會, 只用哩個, 係人地俾我用既AC 黎, 我都唔記得左我自己嗰個個password....連個email 都冇埋.....................................

[member感到搵文職都好辛苦咁得2個月又好似冇咩人睇得起 sd咗好多cv都冇回音 同埋一直都唔明點解工作內容有做一啲相關嘅野 但個title唔係就唔當做過[/member]

想問下如果9月4號遞左信，正常last day 係10月3號 (一個月通知)，但10月 1,2,3號係紅日，所以正常last day係9月30號。想問下正常公司仲會唔會出埋10月1,2,3號糧俾我？

之後會唔會教我點樣整靚仔個linkedin?
例如點樣自我介紹之類

好～感謝方丈！

邊行呀你做？

幫朋友問

如果想做IT Solution sales
讀IT有關課程有用啲定係BA/ Marketing比較好

Thanks

本身有文科degree

當係contract 工就得了, 野都係正常做, 只係你入銀行full time intern

好奇想問下方丈以前有冇報MT/GT

比唔到咩專業意見你
但純粹想提下係jot notes (唔是drop)

辛苦你了, 睇得出你好有心想做好
我估你英文真係麻麻地, 可能你未必好啱哩到, 搵住工先, 到真係俾人叮走, 就keep 住搵, 能力要繼續brush up, 但佢地真係唔要你都冇法, 你既問題唔係jot notes 就夠

可以啊, why not~

你CV 個JD 寫成點啊...

你無啦啦點解想轉去HR?

會, 但係有啲公司比較mean 會話同你mutual agreement 早日完約

唔想做死Admin

佢地有好多教材的
主要係有professional portrait, 最好有公司logo, JD 寫得清楚啲

係, 因為唔會suppose 你明明搵工但幾日都唔聽電話又唔call back

咁快咁灰~如果你咁垃圾, 點會都有工對你有興趣, 你唔要人咋嘛~

IT related 應該會啱用少少少少..

Thx 方丈

你expected salary 係咩? secondment contract 要唔要?

冇 太細個, 個陣冇諗過

咁messy

都會得架~ 你唔係唔識~ 有個人係到, 感覺定啲姐

連彥琳個真假不明既阿媽都話死左個女都係想返工

Laughed 多謝巴打提醒

方丈你好
我係之前d post見W字頭virtual bank嘅data位果個
我最後有offer啦 package唔錯
琴日簽咗約
多謝方丈一直咁有耐性答我d杞人憂天嘅問題
都多謝其他路過巴打絲打幫手

見完工，點知會知道自己機會大唔大？
多數HR會點講

sales admin =/= hr
完全兩回事

sales admin=入單/安排送貨機器

我發現真係冇得睇

崩口人忌崩口碗

自己其實有時都會feel到
自己答成點同hr/line manager當下反應得自己先知嘛
但上黎問方丈我就覺得好難答因為都唔知你表現成點

好啦咁我慢慢等

十月轉新公司睇怕都唔會有新公司花紅，咁如果無 建唔建議都bargain下問有咩fair arrangement 因為而家走就放棄左本身份花紅，就算算20%都只係平手。但問呢dHR會唔會覺得好無誠意？通常又肯唔肯保償部分錢呢

煙完Team head+HR HR話交返比team head個邊冇問題就一星期後有消息 收哂糧單同cert個d, 咁樣機會大唔大

返新工頭一個請病假係咪唔太好，因為果日要in政府工，又改唔到期，會唔會影響上司對我既印象

我返三日之後SL都係咁

方丈你好
通常hr打嚟比offer之後幾耐答覆會最好?
因為我自己都仲等緊另一份工嘅interview 但係又驚拖太耐會冇咗個offer

咁你唔係開太高喎..

不過我琴日先改左隻agent CV, 亂寫...........

你哩份咩工黎
唔係天資問題, 係你明唔明, 英文係點養出黎~?
可以灰, 但要做既都係要做, 工要搵, 步要進
just prepare for the worst 姐

食良心小岾celebrate啦~

覺得留言人地會唔聽, 打返去啦

你唔怕等, 一星期左右, 你不如send 俾我看

我問題係, 你點解反口, 同埋人地點解要allow 你反口?

//僱員在1個酬金期內按照連續性合約受僱不少於3個月，而被僱主解僱（但並非因犯嚴重過失而被即時解僱），可按比例獲得部分年終酬金。

如曾明確協定有試用期，在計算僱員是否合乎資格享有部分年終酬金時，該段試用期（以3個月為上限）不得包括在內。但倘若合乎資格，在計算部分年終酬金的金額時，則必須將整段受僱期（包括試用期）計算在內。//

公司生意唔好就炒得, 冇話幾時先安全架喎, 人工貴, 先會開刀先

ops 啊.... 我覺得sales再惡啲, 但其實都看HR 識唔識做business partnering, 因為同其他部門個關係唔應該邊個食住邊個, 係一齊做野姐

咁即係都有人要, 只係你未搵啱姐

咁講一定啱架喎
去到3rd in, 機會更大

係, 我隻碗好崩

如上司批可以的用假代, 但如唔批, 佢都要俾返錢你, 左手交右手
係按比例賠, 爭幾多先一個月就賠幾多

唔會補俾你, 因為轉工係你自主選擇黎
你可以R 少少人工試下, 講到明會miss 左bonus
又可以問問新公司會唔會有你份, 如佢4 月先出, 你就可能會有

唔知的, keep 住搵啦
見工收文件都係正常flow

少少, 但你冇得選擇

人地可能連in 都唔in 你, 叫咁高, 又唔係升

2-3 日都合理時間

你而家公司知唔知你單野?
手足野嗎? 我希望你地個個都平安, 唔好有事

Company X (Owner of the Brand A, B & C)
YYY Officer May 2018 - Present

如果offer你都中意, 你就問有冇probation review, 如果唔怕冇左offer就反口啦

其他相同規模既公司出到, 係咪出俾你先?

佢賣到你就有錢收, 反正半年後, 計埋probation 啱啱好冇手尾, 錢就收左
你個名就臭左
你而家公司support 你, 俾唔俾你停薪留職?

咩喎

返左份新工，但第二日都未簽合約同拎戶口，洗唔洗問返...?

搵左三個禮拜都係得一份保險公司interview同俾一間公司放飛機
唔知仲可以做乜先可以有工見

又係我呀方丈，本身已經收到offer，前兩日仲send埋contract嚟等我簽，但係依家間公司岀咗個我意料之外counter offer，新公司已經等咗幾日，依家再佢講呢個counter offer會唔會太好

方丈 想問咩時候最多工opening 返左返新工但想轉工

方丈 請問小弟英文一般般 同鬼佬interview有咩要注意

如果佢地唔會炒你住, 你留到耐少少好啲
之後可以...........你IG ping 我傾, 哩個唔係哩到講
@fongcheunghr

可以, 但其實未計糧, 佢地頭一個星期做哩啲都係情理之中, 只係做得唔好姐

咁人地唔請居多

keep 住send CV 出去, 一日5 份, 所有recruitment source 都看, 包括心儀公司homepage

哩段時間係難過啲, 但你會做到的

你想留定R 新公司先

問同你contact 開既人

時時都多, 但傳統11-12月, 3月少啲

fake it until you make it
而家市況係唔好, 所以怪自己/ 灰都唔會幫到, 最主要係而家要增值自己

fg 一隻，返咗2個半月工想趁試用期前轉工，想問搵工同唔同人講返過工好？3個月話多唔多話少唔少，講比人知會唔會比人嫌jumpy？
依家份工返得唔開心

新片到: 叁拾士多開箱 - 係貴, 但食得開心就抵

都係想去新公司

唉

有冇話咩原因？

搵緊工 其實做左一年野重可唔可以叫自己fresh grad

一日起碼20份CV都有

係咪10月底前搵唔到工其實都可以等過埋年

如果1st in 見左assistant mgr同senior mgr, 咁2nd in 會問d咩？

如果同你下一份工無關就唔講

2 個都麻麻地, 公營做個行你中唔中意?

係看你下份想轉做咩, 如果你想入CLP/ GAS 個啲梗係utility

咁你可以用counter offer RR new offer probation review of salary, turn down 而家公司即可

2-3 日

如果你而家個份對你無增值就梗係唔講~

咁英文其實唔係最必要喎....
似係佢同你唔夾多啲, 係人問題, 唔係工問題

因為出bonus
quit 左可能會冇, 如果你12 月出bonus, 你會唔會拎埋先搵工?

你話呢. 個面包出左爐一年, 仲是咪fresh

我有冇看過你CV?

佢喜歡啦, 都係一件好事黎, 如果有個post 俾佢慢慢追, 我當係佢俾緊藍剔我

1. 冇實數的, 因為行行唔同, 你話aviation vs pharmaceutical 點會一樣, 只可以話到到headcount 都會少, 係到做既唔敢轉出去, 唔敢裸辭, 新headcount on hold, 咁點會facilitate 人搵工?

2. 10-20% 看你而家人工

3. 啲啲, 但係冇咁唔得, 都未爆哂出黎

有，改左兩次你話個格式仲係好亂
但我已經唔知可以點改
我覺得網上d template仲衰

如果醫生覺得你幫到手, 就好pay

搵工係never end 既, 照send, 不過冇都唔洗灰咁解

見HR?

咁16 個份好啲, 轉工都易啲

其實都唔少, 唔知點同你開口/ 個人單純唔負責任

都唔會既,... 哩行唔係太受影響

你IG ping 我

Ping?

唔該方丈
陣間打翻過去accept offer

方丈 想問下一直都係同一間公司做過唔同position, 咁cv要點寫？係咪只寫最latest 既job duties?

其實word入面都有template係靚仔的
揀d唔洗擺相同冇咁多花臣既都好夠
我會再adjust少少d擺位次序

direct message

啱啱見完間細media copy writting
最後我開價12k，佢就話我開價太低，唔知道市價
叫我做多啲功課先
屌你我緊係知道市價啦，係咪冇得壓價好唔鋸姐？

IG 找我

看你個幾個post 係唔係一樣, 比如HRO > SHRO

搵左

可以啊~

唔係, 點解唔借機講要15?

邊一行既BA?

係, 你地係要出report, 係要看policy, 但我個人意見係你哩個function, 細心最重要

個interview 話需要formal dressing ，請問淨係恤衫同西褲係咪唔足夠？係咪一定要埋西裝䄛加呔？天氣熱唔想攞著咁熱

我好有誠意

係呀，HRA > HRO > SHRO

方丈
IG 搵左你啦
你會幾時回我?

唔知，問左冇覆，不過first in係zoom, 真係冇見過HR

你見咩tittle?
如果係middle level 好大機會見真人hr同vp

謝謝

覆左， 話見HR先，之後再見多次assistant mgr同senior mgr

普通buyer

方丈 我今日簽約 但hr同我講呢個position冇probation嘅，我聽到一頭霧水，即刻唔知點反應

本身我工作3個月後會有appraisal，但唔guarantee加人工，睇performance，咁我就好奇點解呢間公司會冇probation嘅

補充返，份contract仲要俾hr收返，話睇吓有冇嘢錯，係咪有啲伏。不過我仔細睇過啲terms，基本上問題不大

到底見marketing工要著咩好
一直著開雪紡白色恤衫 西裙 平地鞋
早排見工比個manager話我著得唔夠靚
佢話其他人會著得好靚 又連身裙又高踭鞋
諗緊係咪要買過套見工衫

1. 唔講冇人會知你收warning
2. 有冇諗過去奴工處備案
3. 拎左HR ref let 先
4. 年幾無得唔寫

一定要有tie
外套可拎住

你好傻

咁寫SHRO JD就得了

要返工的, 我都係做野break 個陣先回...

咁likely 係HR

一定要拎返份自己copy
你係contract 位?

係
one piece + mid heels

死啦佢夾硬收咗 我又冇影相 佢話下星期onboard先俾我。我係perm呀

方丈 寫係cv既expected salary係咪就係冇得改如果hr in嗰round佢問我expected salary 我講高過我寫既得唔得/好唔好？如果hr俾offer 我仲有冇得/應唔應該再同佢bargain？

HR覆我話先見HR, 再見上次嗰兩個mgr, 通常再見會問咩？定其實我主要係去做written test同見HR?

想做方丈隻狗
求收養

今日hr打黎問係唔係immediately available，咁應該大機？

Work proof

上個月搵到份新工 辭職時老細加人工留人
對面知道左跟住加 再辭多次而家老細曬冷再添
而家間公司細 我完全唔覺得有安全感 老細心入面一定有條刺 但個offer又幾難抗拒
對面間公司係支那好撚大好有錢

你直接同對面講你老細想加你人工留你？

Hello方丈想問mock interview係點同你申請

方丈巴可唔可以幫我睇下CV

其實爭一日...點解會嘈得咁緊要...?

下星期收返先算, 冇probation 最主要係notice period 唔同

點解要自爆
坐定左, 3 個月後都想知先算
都未定, 講黎做乜

可以改的, 出offer個陣傾既先係final
見完知道個post 惡做/ working hours 長/ etc, 要改係legit

CARELESS 唔得, 真係唔可以架你哩個function
你host meeting 係點host?

我未真係細看, 但按記憶停工減工照計應該係減人工, 但唔可以停多過當月工時既一半, 否則同事可話公司炒左佢, 拎返相應賠償

係哩個case, 同事真係拎左人工, advance 左啲糧, 要補鐘唔係犯法, 但就肯定係刻薄

扣假又係一個問題, 如果公司要同事放年假, 要14 日通知的, unless 同事同意, 否則有可能會係買假, 同埋佢地如果夠假, 要有core leave 的, 連住幾日放, 哩到又係一個problematic 位

係架, 但哩個唔係你問題, 你灰都無用, 多謝政府

cert of employment

佢有冇講明有test?
如果冇, 見HR 多數問general 野, 比如知唔知個位做乜, 公司做乜個啲

唔好諗咁多, 希望越大

乖乖地出返去搵工

我都想有人收養我

方記正能樣

whatsapp 可以只讀不回, 你話呢~~

吓! 賣緊喎

留會唔會少少

留左, 用新人工再搵

google form...
但係要公開架喎, zoom/ Ms team meeting, 開live 的

可以啊, 你FB DM send 黎排隊, 5-6 日會改到

放工, lunch, 早上都得, 但係你要picky 啲, 唔好係又見唔係又見
問多啲, 係電話問到真係似樣先去見

即係公司單方面縮減營業時間，公司叫佢補翻鐘或者之後扣翻相應人工都係合法的嗎？買假係咩嚟架？唔合法的嗎？

我打咗電話問hr，佢話公司practice係onboard先俾返份contract員工，我都係第一次聽

我做咗5個幾月，扣咗3個月試用期，即係得2個幾月啦，所以係冇double pay，對嗎？我公司個同事話我會有喎。。

呢個package我估出面好少會比到 第時轉工人地一定黑人問號

Hard copy既其實都應該常見？
我多數係on board前用email將contract簽好比佢
On board day先比返hard copy我
所以覺得冇乜問題

之前有冇人試過mock interview，有我想上youtube睇番

其實同請假一樣
唔洗交代咁多
話自己邊段時間方便D就得
人地chok你咪話有私事處理都得

方丈想問下body check完hr會幾耐打黎約簽約？

方丈你好
黎緊我應該會收到個secondment contract既offer 之後就會簽約 暫時知道唔會有probat onboard後resign就係賠一個月糧
因為有其他interview見緊 如果拎到offer呢邊會放棄
想問問如果簽約後未onboard前決定take其他offer既話 agency會唔會一樣要求我賠返一個月糧?

方丈
想請教下，如果已經有Reference Letter係手
應唔應該係搵工嘅時候連埋CV Send 出去？
定係應該佢Request 先Send? 因為上面寫埋我Manager contact.

唔該哂

咁你預告左少少新公司好啲 "我地一team 人都咁岩一齊走, 老細好唔高興, 所以我都唔知ref check 佢會唔會覆"

其實有啲公數, 未收齊, 出唔到住係正常架啵

扣返無問題的, 因為同事真係冇返工
買假即係你唔放, 佢出錢代

下星期拎返就知了

我覺得3 round 已經係頂盡, 4round 已經多滯

奴工法唔包你有, 即係公司都可以俾, 但唔俾你咬佢唔食~

咁就R 埋title 唔爭在

我估佢係都冇~

可以, 話明consider緊嘛

我淨係簽hard copy咋，我係驚佢會喺有我簽名嘅contract做手腳，唯有下星期一拎返份contract再睇清楚

唔該晒方丈，希望佢哋唔好做手腳

方丈我fb msg 左你2個星期
但你仲未覆我呀
知道你貴人事忙
如果有時間都麻煩覆下我thanks
唔該哂麻煩哂你

如果你而家個份唔係好相關就話1 week notice 就得(refer to 你而家contract 要幾耐)

梗係, 私穩黎

麻煩哂方丈打搞到你唔好意思

你係咪有推過msg 記得唔使等2星期

未開始做, 有人apply 左
我一路懶約

within 2 weeks, 但出左offer俾你未

未返工就即係唔洗賠

人地要先俾

我回到星期二入個啲了, 今日lunch chur 左過百隻
你有冇推過? last msg in 係幾時?

做左咁短, 學到幾多~

冇收錢但似正職, 又有attach to 一個organization 既, 可以當freelance 咁寫

Work & Project Exp

我今日都回左約十個人真係等2 個星期

但佢地都係3-5 日自推, 次次隊頭推去隊尾...

咁無定架喎, apply 多就見得多
即係拍幾多次拖會結婚....

係呀我就係記得係咁！辛苦方丈

9月頭打黎話請 上星期收到信就去指定診所做body check 而家等緊hr電話

因為推得太密, 我想公平, 就一定係早入早答, 一推就會去左後面...

正常按合約, 如你咁早走佢都唔放你, 先拎奴工法出黎講

你accept 左未, 定話佢知你要考慮

咁2 星期內啦

方丈 點解明明已經send 左e-copy, d 公司依然會影印candidate 證書？佢最後又唔一定請我，但我d 資料又係佢手...

借個位宣傳下 邊個想免費學英文可以入嚟望一望留個言

黃絲英文班，第二期招生開始咗啦！

方丈 咩工好出路？
20fg 返咗半個月sales
過完probation開始追數
7 AL，冇花紅，冇雙糧
覺得自己唔適合追數
幾鍾意對住英文

如果in完好想知有無機會 可唔可以sd email問下 好想知結果如何但又好驚反而會弄巧反拙
同埋in完之後又見到間公司出佐job adv係咪都無機㗎啦

方丈 收到ceo秘書email約我見工
話我份cv好stood out 我而家又好緊張 感覺到又會口吃
有冇咩方法？有時準備好都係會緊張 … 點算 我係咪有病…
照你睇會in ceo 定 sec / hr? 第1 round

你好方丈 之前in intern hr 問係份cv唔係睇到d咩過人之處 問我有咩outstanding 嘅地方 但係我in 份工同想做個行都唔係好需要特別技能 唔係好識得吹自己有咩優點係關份工事 應該點答好d?

方丈方丈
間公司電話同email都offer左我 但一個月後先返工
咁依加依段時間有冇野要做
洗唔洗係咁意問下佢問題之類

作為一個因為升職慢而走，但始終覺得娘家好嘅食回頭草人
方丈你有無提議可以做埋爭取返信任呢？
要點樣改善mindset 先可以做得長？

利申：自問做事能力無問題，之前走都係和平分手

讀完認證極低 你又唔會識多左野
搵d case law比你睇 到你遇到有事果陣又未必apply到
無謂浪費金錢時間

你照問佢, 你諗完想多啲, 如果唔得就問probation review 得唔得

Yes

點會唔記得
啲片次次都有你存在

唔洗啦, 隨時入黎都歡迎

因為個Workflow on9

平既一定係出賣奴工既紅色組織
最緊要票要識得投

時間係咪都要用架啦, 看你會唔會都係個過程學到野架姐

咁拍拖發現對方唔適合, 係唔係都哂時間~?

你諗出路, 不如諗左自己中意做咩先啦
出路好, 唔等於啱你, 唔等於你有能力做架嘛~

ACO 係Stable, 但學野同埋long term 我會覺得HR 開心啲

PREP PREP PREP
如果係sec 約, 多數係CEO 自己見, 看公司大唔大, 看你Ranking 高唔高

language/ personality 嗰啲都得的

唔洗, 不過看你想唔想feel more secured, 你可以問佢洗唔洗簽約先

1. 做返好就得, 做長啲, 唔好再Resign in 2 years time
2. 冇咩可以改

分左手, 和平分既, 你想回頭, 你要點Gain 人地信任?

追啦, 又唔洗錢

最好唔好, 因為怕breach confidentiality clause, 但你可以話 "leading intl bank" 咁

平平地就得既, HKMA 個啲貴, 公司肯出咪去上, 唔肯就紅色組織算

就係唔多想讀出賣奴工個個組職
見到hkma有個遙距
但又唔係好識分叫唔叫好
定其實都差唔多？

其實走過一次嘅話
以前啲豐功偉績係唔係完全歸零？

所有嘢由頭開始？

想問如果下家reference check
而我同我上司有不快
應該點算？填HR個contact？

方丈你好 如果份工做左一年多啲係咪可以r升職？ 日日仆心仆命但都唔覺腦細有意升我職

Following

您好方丈，想問下如果proba緊要去見第份工，應該請al定sick leave會好啲？

如果見工時被問到有關政治或者香港局面嘅一啲問題，方丈會點樣將焦點Focus喺工作上回答而唔係討論政治？又答得得體？
唔該方丈

黃藍是政見 黑白是良知
你係企係良知嗰邊正義嘅使者

利申9up 都係留返比方丈答

當然啦怕就怕唔知對方係咪同自己同一陣線
唯有拉返去工作上

差唔多, 但一個平好多

係, 因為你選擇左走

記得要R 佢轉返啊
到時同佢傾人工, 做得好就點傾都得

係, 會好啲, 因為HR 未必知

你做得好唔好先?

HR, 打返去好啲

仲有個問題 簽約個陣係咪要問hr比合約副本？

叫佢食蕉

depends 你有幾早知, 有得一星期就AL

可以focus 係啲大野到, 比如疫情, OR 扮港豬

一式兩份, 你會有份正本

YES, 俾埋Staff number / 返工時期會更好

好乖架, 個個星期都去, 我就死

係咪al比人感覺會好過sl？

不過請邊隻都好劣其實，返咗無耐就請⋯⋯

人地來見工，IT in-house admin/support
預20000-25000左右，我應該問佢D乜野

只有在港業務，多分店，1200機頭，平均一星期on-site半日，平時T1 support同睇server有冇up and run，五day

1200機頭咩意思?
你公司係做retail?

1200台in-house PC
非retail 非地舖 非財仔 非地產

方丈，打算年尾開始搵工轉工，target出年年頭轉工，如果要求video in依家多唔多公司肯，之前2份工都係祼辭，但今次真係唔想，返工既地方同中環金鐘有d距離，放工後去人地未必肯

咁多分店會係咩行業?
口只係睇T1
咁公司肯定有T2人問佢野啦

年頭曾經問過你野，我依家依份打算做夠1年走

多分店，但又唔係好多，一間分店40機

分店你唔好當係舖啦，姐係多個約40人office

你做HR?
好大公司
應該有IT MANAGER見架

認真..... 咁in人應該問佢D乜野呢..... 好多年無in過人，驚比d來見工的笑9我

你係it manager?
請我啦屌
我都唔知你咩行業點幫你
咪問下上唔到網會點做之類囉
一般onsite都係on9野多

唔該曬

之前都係in開PM同SA多，無咩in過純tech的admin/support

t1最重要份人識吹水
簡單network同support知識就得
同埋it admin做好多doc囉

講錯左
Engineer / Support 先真，admin文件野唔使佢搞，有人搞

總之有問題自己死掂佢，唔掂就自動波去搵廠/第三方支持，唔好煩我

咁你請我好唔好
我依家搵20K好迷網

有冇D問題一問就知係咪藍血人？

有冇JobsDB?等我APPLY下
唔知,但我一定

咁都係計cost/ benefit, 如果而家哩到唔好, 出面又肯定好啲, 都要去見

可以, 直接apply 就得, 一日未close 都申請得~

想問有冇公司證明既sample,中英文版？

想問離職原因如果因為完約唔續約，叫公司寫定唔寫好？

追左少少post, 哩個位係咪直接under 你?

你可以問一啲你對佢返工既concern, e.g. 有冇對過user, 有冇on-site exp, 如果一啲麻煩scenario 佢會點做, 仲有一啲tech knowledge

同埋general 點解想做哩個位, 點解想入哩間公司, 有咩development plan 咁~

問下佢有冇諗過返大陸做野/ 入政府

做多少少時間啦, 扣左AL 係冇得講的, 因為政府冇保障過 quarantine

google 有好多
我覺就咁話 completed contract 好啲

偽方丈式答案

唔好諗咁多keep住搵係你就係你

2個星期都冇未打去問下process

係你覺得出色.... 唔等於真係出色嘛....
唔好再等, 找下份啦

我會答, 冇feedback 都係一個feedback...

冇, 因為佢改, 而你又簽, 即係你同意佢改

佢似係admin 問題姐, 佢肯改返就OK~

唔關搵工事 ，不過想問下方丈 公司舊年12月出雙糧 如果我今年11月辭職 lastday cover到出糧果日 係咪會照有雙糧

Base on Contract
如果寫明Double Pay / 13 個月糧
就算你Resign 都要按比例比番你

如果係Discretionary, Sorry 啦

比較官僚 你要係Admin 方面prepare, 話要跟返policy, 唔好太innovative

要睇合約的
係雙糧定discretionary bonus?

睇下啱唔啱你用

唔會 尤其如果你冇佣

金融Compliance 其實係做乜？AML CDD KYC 新片：

自我介紹進階範例 重溫：

今晚返去睇下

咦但係佢short notice應該要賠翻個2日錢架喎，係咪架？

咁計岩唔岩？

方丈唔好漏咗我

如果平時返工自己做既 file 係落左 password
得自己知

咁離職前又無人接管依個 file

咁離職後仲有冇責任 答返前公司 個 password 係乜 ?

如果second in完佢比咗個剪片 test 我做，我交咗果條片但冇比offer我，見到佢哋重新po ad請人，公司會唔用住我剪果條片先直到請到個新人，我可以點保障到自己？

唔係, 而係你早走, 俾notice payment, AL 折現, 你 termination day 會早左, 咁你啲假entitlement 會少左

可以, 你其實讀緊個陣都可以apply

唔會, 話明一日嘛~

佢會俾返未用AL 錢你的

不如你直接話哂我知啲日子, 我同你計啦, 散住咁問, 我唔係太follow 到...

你啲 thousand separator 搞咩...

ADW $400
AL Balance until 邊日, Sept 20?
Mthly basic $13,000
Resignation date: Aug 23
Short notice: 2 days
last working day: Sept 20 (本應係Sept 22)

Final payment
Sept 1- Sept 20 Salary (13k/30*20) (有啲公司計working day, 分母自己改)
AL pay (400*2)
Notice -in-lieu (400*2)
other allowance (NA in this case)

=8666+800-800*0.95 (MPF)

請假去啦咁

人地點解要就你時間...(esp. 有好多其他人會就佢時間)

係, HR 就得
主要唔好有啲大問題都會俾你過

叫佢地講慢啲, 同佢地clarify

冇, 但多數好黎好去都會答

請得1次，第2次係人都知你想見工啦，依家video in普唔普遍？

Company A ( Secondment via Agency ABC)
IT9

Jod duties

加watermark 啦下次~

讀咩啊你....奴工法喎?!

如果有間都算大型嘅公司請marketing pt
我應唔應該照take offer 先
返緊份學唔到嘢嘅pt 而且屋企唔等我養
好糾結

如果扣假走 個Final payment都係淨係計Sept 1 - Sept 20 Salary? 定係計 Sept 1 - Sept 22

終於打黎叫我second in
上次見左hr同engineer唔知黎緊係見咩人

啱啱in完份ft 成個process都有講有笑 最後話依2/3日會覆我 如無意外10月5號可以返工
講到好有希望咁
更加糾結份pt點好
係咪reject pt算

你遲佐覆
如果講明俾咗時間 唔係應該都hold住俾你先嘅咩

睇隔離post呢個絲打係還價hr 唔岩先收返架喎

想問下second in 見埋manager之後隔左兩星期到
HR再打黎問我仲係咪available 通常有冇機
我答仲係avaliable之後就話會繼續proceed我個application
本身見佢隔咁耐冇埋我都已經打定輸數
今年fg已經搵工搵到懷疑人生

可能係佢地top priority果位candidate推左offer先會隔咁耐搵你 (我都試過)
我估可能HR問左你得唔得先
得既佢先再同line manager傾
打定輸數係岩既, 始終你係被動
祝巴打有offer

想幫fd問下方丈炒人問題
公司其實可唔可以係休息日叫人番黎炒？
佢公司合約係番一至五 通知期一個月
事源係佢公司上星期六(19)夜晚打電話比一堆員工
通知已經炒左佢地 叫佢地星期日(20)番黎執野同簽文件計糧(糧同假計到星期六 19)
我個fd就唔濟 話下下星期一(28)(今個星期一至五請左AL, 批左)先會番公司收信
拗左好耐 公司就話
通知就通知左你 信同人工都會寫你last day係上星期六 之後既日子都唔會出糧計假 你可以幾遲番黎搞手續都冇問題
方丈點睇？ 間公司真係可以咁做？ 有冇咩方法可以攞盡可以攞到既野？

方丈，想請問下。
近排搵工見agent話而家轉工多數ask flat ～10%係想壓我價定個市真係咁差

而家做緊FMCG finance mid sen 位，應該會搵番同一個title

唔好諗喇, 找下份啦

哩份大公司PT 冇錢?

如果佢AL 係Sept 21-22, 就出返錢俾佢, 但係會冇左本身encash AL 啲錢
相差唔會多的, 但係你計AL entitlement 個陣, 當佢今年有12 AL 先算until Dec 31

就會係 12 /365 * 至到Sept 20 OR Sept 22 的分別, termination 唔同, 爭少少姐

個個都會話你知, 讀左入到行架啦
你讀HR 個so called 人力資源管理文憑, 讀大陸野, 唔係好related to 香港, 再加埋其實唔會真係好學到啲on job 野, 反而法例係會更加relatable , 就算唔轉行都有用

HKMA 個都可以, 佢都係有HR, 有EO, 看你想上咩, 如果HKMA EO, 好似都係4000 左右, 我覺得有少少貴姐, 如果唔係公司出哩啲錢

係, 多數都係咁按比例計

可能係dept head/ team head

accept 左先, 冇offer點算

係, 正常唔會咁

諗多左, 唔好咁在意啦~ 乖

11~

咁唔係因為等一日嘛~ 仲以為公司衰到咁

可能係二手offer 都唔定, 不過無所謂的, 你仲係想要份工, 梗係用心去見

加油啊~

其實公司咁做, 都唔會有咩係慳左.

公司係可以咁做的, 正如同事要走, 星期日都可以whatsapp resign,

但係公司叫佢地星期日上去拎返啲野呢, 佢可以唔當日去, 因為佢俾人炒左了, 自由身, 幾時上都冇分別

不過, 佢請左假, 即係佢本身有假係到, 我當佢有5 日大假, 公司唔俾佢放埋先, 都要計返錢俾佢, 計糧計到19 都冇問題, 因為notice payment 會俾返足一個月..

10% 係真, 可能加埋你本身都唔係underpaid, 更加難R 高

唔會冇啦啦加你架喎, 簽約/ offer個陣有冇話過得加?

如果係用埋佢, 就會係有薪, 但就冇左假期折現

每個2 張好了~ 但其實你講到detail, 都會知你有料, 唔show 都可以的

方丈
想問問如果offer嘅人工唔合心意
點樣可以講得好啲去fight高啲個價?
定直接講個價錢問可唔可以加到果個價錢？
Thanks

多謝方丈依兩個月黎解答又煩又green嘅我
終於由搵工地獄踏入試用期地獄了

今年fg仲未搵到工

公司同我講，可以揀由1號/5號開始返工，但因為1 2號係紅日，如果1號開始返就可以出足一個月糧，但就要差佢2日ot時間
5號開始就純粹出唔足第一個月糧

方丈點睇前者我倒差佢2日？理論上係紅日我唔應該差佢鐘，照有得放紅日，但佢都可以5號先簽我唔比我收2日$

人地畀你揀1號，要你畀返2日OT時間公司，但你其實係賺多咗星期六日嘅人工
你揀5號返，你10月份糧就無咗頭4日嘅錢
人地係畀你揀1號返係畀多咗錢你賺
再加上如果你Year end bonus/Double pay on prorata basis係要過Probation先有，你10月1號返，你今年12月31號就Entitle有Year end bonus/Double pay on prorata basis
如果畀人知佢好心著雷劈，人地一定叫你10月5號先返

欠翻2日既鐘成件事好低能直接no pay個2日紅日咪得 不過，星期六日都唔一定有薪既

因為公司無bouns花紅雙糧之類果d所以純粹考慮錢同ot鐘

不過如果私人公司你都講得無錯，都學到野無講清楚公司唔好意思

kic個位係欠佢兩日鐘，如果佢無得比我揀都無乜所謂，依家有得揀反而頭痛

我諗係個HR懶得計扣咗4日糧要畀幾多錢掛
想可以就咁月尾直接出Contract上個數

一個星期 only... 俾啲時間人地做野啦
最少2-3 星期unless 個位好等人用

其實呢, 就算係公司講到天花龍鳳, 講到識飛都係
一日未offer 未簽約返工都唔計數
何況佢似係standard 講法, 又冇commit 過任何野
找下份, 找住等啦

中95% , 因為如果佢termination day 唔同, AL entitlement 都會唔同
如果想Concept 清啲, 你應該要計埋佢pro-rata AL days

即係

當佢一年12 日, 佢term 既日子係9月20 同9月22, 個AL entitlement 咪會爭少少

不過個difference 其實係好inmaterial, 只係計就計真啲咁解

咁要看你本身有幾中意份工了
有冇其他offer 係手?

可以先accept 但唔返住, delay commencement date, 見埋再算
同埋可以R probation review

add oil arh! 多謝你一路支持個post~

你係openrice bookmark 左啲地方, 都唔會間間去啦~~

你有冇其他offer 係手? 冇的話, 係低左, 但係份工係唔係專業要reg 既工?

都係要keep 住找~ 畢竟真係多謝政府而家香港搞成咁...

你見HR 定line?

明白唔該晒你

明白了 多謝方丈解答

或者我咁講, 好多HRA, 就算唔係HR major, 都唔會讀大陸HR course, 因為唔實用, 最有用係奴工法, 10 個有個都會去讀, 爭在係邊到讀, 哩個就看你自己經濟能力

你讀緊, CV 都可以加個course 入去, 咪寫ongoing 係時間個part

之後interview 咪答自己想轉HR 所以去讀, 想打底先

其實做朋友, 如果聽佢講野已經聽到唔開心, 有壓力, 點解唔直講佢知?

係, 佢可以no pay, 你5/10 算啦, 唔好爭OT 好啲

唔一定係咁, 因為有啲公司可能係3月尾先financial year end, 同埋可能係計working day , 我地未知佢detail 的

但我就覺得唔欠OT hrs會舒服啲, 唔係太爭在個2 日錢... 當然只係我個人preference

Ok..再等下想再問下，因為zoom in所以冇比證書/ reference果d間公司，如果佢冇問我攞影唔影響出offer?

無聊一問
有無話Counter offer係要某一個grade 以上你先會出？
有個assistant 走你會唔會出？ 或者有咩標準～？

本身揾緊Sales嘅工，所以CV上面有提自己想做sales嘅嘢，但係今日轉左apply左啲admin工先發覺唔記得轉翻啲descriptions，想問下咁樣會唔會影響佢對我嘅first impression？？

唔該方丈
其實我都估到間公司咁做得就實計過冇問題 不過我個fd真係好唔忿氣
佢有錢仔唔介意爛ref check 想做盡佢 想知咁有冇問題(or公司有冇責任咁做)：
1) 因為冇人工 但hr又堅持要佢番去簽文件同攞支票 >> 死都唔番 文件叫hr拎上去佢屋企簽 糧就email計 支票就唔要 叫佢地直入戶口
2) hr叫佢整個list handover番on hand既proj >> 冇錢唔做
3) 公司好細 佢兼任IT hr叫佢比番啲pw+master key >> 冇錢唔理佢
希望方丈唔好介意啲問題有啲小學雞
不過我自己都想知咁做得唔得其實

方丈，想請問cover letter係咪must? Apply HR post 係咪最好要有埋cover letter?

似係請咗個人之後做幾日就resign
所以call back返

方丈有冇食過御勝牛？

仲有冇黃店係食得過

咁我都係留低繼續捱好過，起碼年資都係度儲緊。希望疫情真係會轉好啦～

正常
會唔會可以R probation review?

但你事實係嘛....
冇得唔介意的, 一係就你都一齊搵工

完全冇影響的

係, 我決定拍一集FAQ for this

計糧哩啲好難prep 的, 因為冇EO 底, 有好多你都唔會識
HRA 好少咁考的, 因為你地係白紙, 俾小學生做中學生數, 咁test 無意思

可以, 你問返佢, 點解佢唔出expected salary, 個 gap 個原因係邊先

唔會, 只要唔想同事走, 公司又有budget, 就會有

少少, 改返 apply 下份啦

why not?
唔會. 3 大一樣有低能

唔係啲問題小學雞, 係你個friend 唔gur 姐

1) 因為冇人工 但hr又堅持要佢番去簽文件同攞支票 >> 死都唔番 文件叫hr拎上去佢屋企簽 糧就email計 支票就唔要 叫佢地直入戶口
---> 人地唔會上你屋企, 頂多掛號信俾佢

2) hr叫佢整個list handover番on hand既proj >> 冇錢唔做
---> 得, 其實有錢都可以唔做/ hea 做

3) 公司好細 佢兼任IT hr叫佢比番啲pw+master key >> 冇錢唔理佢
---> 得, 仲可以記錯

唔一定, 如果係一啲文字行業就冇得skip

其實我真係未食過一間好食到要大推既
我對良心小店tolerence 太太太高

咁你可以R 下, 反正冇左都唔恨...

去工廈見工係咪都係著西裝好d
份工係迷你倉Supervisor

期待

因為你唔要佢俾下家

唔洗外套啦

最少都恤衫